我覺得和理非嘅民主運動都係有個大台比較好 暨民主反共戰略鳩噏吹水討論區

琴日係公海谷見人講起呢樣野 發現都有唔少人支持呢個講法
雖然我知唔少人都反大台 但希望你睇完啲point先屌

勇武派冇大台嘅好處係避免政府對領袖人物作政治檢控

但和理非黎講無大台係無好處嘅 你話以話和理非都會俾人政治檢控 屈CP 屈藏毒
但因為咁而否定大台嘅好處我覺得係斬腳指避沙蟲

我呼籲搞嘅呢個大台 又有人叫結社 結黨 應該做到以下幾點:

1. 壯大民主運動嘅勢力
如果缺乏有號召力嘅組織 一般人 和理非嘅人 佢地永遠都只會上街行下 選舉嘅時間投下票 甚至係懶 唔去投票 佢地無其他途徑參與政治 如果有個有號召力嘅組織可以等一般人加入 令佢地唔單止係出黎遊行 而係每逢區選 立法會選舉都出黎投票 幫手宣傳

一般人佢唔花大量嘅時間上網揾 好容易接觸到唔同資訊 好容易信訊混亂 好似連登成日炒車 之前又fake鳩自己人咁

有嚴謹組織可以起到督促嘅作用 好多人話杯葛 抵制 但好容易日後就冇左件事 咁係以惡少而為之 如果有個組織列出各單 統一咁宣傳 不斷提醒 抵制運動先真正有成效

簡單一句就係有效咁組織 統籌 發動 同利用群眾嘅力量
我覺得起碼要好似外國嘅政黨咁有幾萬乃至幾十萬活躍嘅黨員先夠打

我覺得真正嘅民主運動係所有公民都要認真積極咁參與 甚至要有少少宗教狂熱 係日常生活中都要有呢種意識 而唔係每次有危機殺到埋身先蒲頭

2. 填埋過去民主派嘅不足
民主派過往都冇擺好多資源係區選上面 佢地亦都無咁嘅資源 結果好多建制派自動當選 以至於依家有人出黎話要堵塞呢個漏洞 狙擊建制
但如果只係每區都靠地方自己搞 資源一定不足 咁一定冇可能夠建制嘅宣傳機器打
如果有個組織做呢樣野 就可以名正言順咁籌旗 而且做到合理分配資源 統籌各地嘅策略 有效宣傳 係地區打擊建制

3. 將民主運動好似傳教咁傳開去
三條戰線 由易至難 由最直接到最久遠

一係香港嘅內部宣傳
包括對自己屋企人嘅宣傳 對淺藍嘅宣傳
好多淺藍都鍾意話民主唔可以當飯食 所以呢方面嘅宣傳應該由經濟切入 講下政府維持高樓價 冇全民退保 強姦金利益輸送 政府點樣忽視民生 等等 甚至係屯門啲建制點垃圾要市民遊行先肯搞 諸如此類一定要煲大佢
最後就係講民主同雙普選係解決呢啲問題嘅方法

二係對大陸遊客嘅宣傳
唔應該同佢地講反送中 佢地都係事不關己 己不勞心
應該直接攞返大陸政府嘅醜聞出黎講 最近好似陽邏遊行 三峽大壩 以前好似大頭奶粉 仲有環境污染 貧富懸殊等等 用呢啲種種問題黎到打擊共產黨嘅統治權威 然後引導到政治民主改革

三係對國際社會嘅宣傳
咁就好似之前登報 請外國政府幫手咁

好似標題咁講 以上純屬鳩噏吹水

大家有咩意見都集思廣益下

負皮嘅人不服來辯

劉細良個live

講到建制佔據區議會玩利益輸送 要切斷呢啲利益輸送就只有係區選挑戰建制

連登之前有人話要阻止建制嘅自動當選 如果只係靠市民自發去做
冇組織冇團結嘅力量 你覺得點樣先可以打得贏建制嘅宣傳機器

push